葛珮帆促追究新公務員工會 梁志祥：特首無論啱定錯都要做㗎啦

（獨媒報導） 立法會公務員及資助機構員工事務委員會今早開會，討論公務員宣誓建議。多名建制派狠批日前宣佈解散的新公務員工會，民建聯葛珮帆要求政府追究工會違反《公務員守則》，擔憂工會成員「呃政府」，只是形式上簽署聲明，並非真誠效忠特區政府。民建聯梁志祥亦斥工會一直反政府，「特首無論啱定錯，你都要做㗎啦，做完市民反對係另一件事。」

公務員事務局局長聶德權重申，根據《基本法》及《公務員守則》，公務員擁護《基本法》及效忠香港特區政府是理想當然，符合社會期望，強調「事實上呢個責任由加入政府一刻就負有」。他指副局長、政治助理、常任秘書長及部門首長早前已宣誓，政府亦已向現職公務員發出誓言聲明通告，規定在一個月內簽署，如不簽署將令局方質疑員工是否仍適合在政府體系工作，不排除會中止聘用。

葛珮帆促追究新公務員工會

民建聯葛珮帆詢問區議員、行政長官選委及合約員工是否需要宣誓。她又「點名」批評日前宣佈解散的新公務員工會「又搞罷工公投，又話國安法影響公務員言論自由」，指對方已違反《公務員守則》，要求政府追究。她又指工會雖然「已收檔」，但擔憂工會成員「呃政府」，只是形式上簽署聲明，並非真誠效忠特區政府。

聶德權指其他政策局已跟進《港區國安法》第6條有關「公職人員」的涵蓋範圍，並非公務員事務局範疇。他又表示，政府正調查及跟進在反修例運動中參與違法公共活動及接獲投訴的公務員，強調如有其他違法跡象，局方會主動跟進調查。

葛珮帆之後再「出招」，詢問政府如何處理公務員雙重國藉及雙重效忠問題。聶德權指公務員效忠特區政府是首要責任，並指除部份外藉顧問外，《基本法》只訂明公務員獲聘要求香港永久性居民，如要檢討措施需有一定社會討論。

梁志祥：特首無論啱定錯，都要做㗎啦

民建聯梁志祥表明支持公務員宣誓，認為「今日先嚟簽已經遲咗」，又揚言「特首無論啱定錯，你都要做㗎啦，做完市民反對係另一件事。」他亦針對新公務員工會，批評工會一直反政府，詢問局方會否承認工會成員的簽署。聶德權指不評論個別個案，重申局方一直有調查反修例運動中的公務員行動，亦有部份人已離職。

聶德權：公務員不應與政府對著幹

自由黨紹家輝指宣誓合情合理，「對公司、對國家忠誠係基本責任」，並相信公務員會樂意接受。他要求政府具體交代公務員是否可以個人身份參與示威活動，例如參與爭取薪酬待遇的行動及在網上發表言論。

聶德權指公務員亦有「個人身份」，言論自由由受《基本法》保障。他認為公務員就薪酬待遇問題發言是合理，「用合法途徑表達嘅，我都覺得同佢身份係配合」。他強調誓言的精神是盡忠職守、對特區政府負責，「有做得唔好嘅地方，大家一齊努力倏返好，而唔係存著對特區政府對著幹嘅心態」。

稱工會爭取薪津權益不違宣誓內容

工聯會陸頌雄指公務員效忠國家及地區政府是「國際標準」，諷刺「過去有啲人忘記咗自己初心，透過聲明同宣誓搵返忘記咗嘅身份。」他要求政府清楚交代工會仍可發表意見，避免有人危言聳聽指公務員言論自由受限。

委員會主席、工聯會郭偉强則要求列舉違反宣誓及聲明的行為，並詢問公務員可否接受「反華媒體」的訪問。其問題遭梁志祥狠批是「幼稚病」，郭偉强之後澄清，指問題只是引述早上的新聞節目。

聶德權強調「公務員唔係打工咁簡單」，屬政治體制一員。他強調工會有反映公務員權益的職責，表明絕對不會與誓言內容有衝突。他又特別提及以公務員身份接受訪問表達意見，需自行考慮言論是否與公務員身份有衝突，「主席，你話反華媒體，都好清楚喇嘩」。

唔掛得知有人返左新加坡

繼續鬥紅鬥黑

幫手攬炒香港

假博士呢排做乜行得咁前?

有無人當面質詢過葛狗假學歷

之前已經同周浩鼎一齊係度搏上鏡啦，想上位但又無關注度咁解啫

應該會犯國安法

南京大屠殺係攬炒日本？

香港最重要O既價值係 check and balance﹐咩叫"無論啱定錯都要做㗎啦"？
無論啱定錯都要做呢 D 說話，只係走狗先會講。

被人制裁唔好哭

政府繼續打公務員，DQ追埋人工真係害死香港

賈博士發起文革式批鬥行動！

講咋嘛
又唔使成本
做又唔使佢做
萬一真係採納意見又可以領功
何樂而不為